SEMMA avantaj ve dezavantaj
SEMMA Sample Explore Modify Model Assess yöntemi SAS tarafından geliştirilmiş bir veri madenciliği yöntemidir ve CRISPDMye benzer şekilde veri madenciliği sürecini kapsar SEMMA yöntemi veri madenciliği projelerinin yürütülmesi için aşağıdaki beş aşamayı içerir
Sample Örnekleme Örnekleme yöntemi kullanılarak veri seti seçilir
Explore Keşfetme Veri seti keşfedilir ve veri setinde yer alan bilgiler incelenir
Modify Değiştirme Veri seti gerektiği gibi değiştirilir
Model Modelleme Veri seti kullanılarak model oluşturulur
Assess Değerlendirme Oluşan modelin başarısı değerlendirilir
Avantajlar
SEMMA veri madenciliği sürecini kolay anlaşılır ve sistematik bir şekilde ele alır
SEMMA veri madenciliği projelerinde yer alan taraflar arasında işbirliği ve işbirliği için gerekli olan komunikasyonu sağlar
SEMMA veri madenciliği projelerinde etkili bir şekilde veri keşfi yapılmasına olanak tanır
SEMMA veri madenciliği projelerinde modelleme aşamasının daha etkili hale getirilmesine olanak tanır
Dezavantajlar
SEMMA veri madenciliği projelerinin yürütülmesi için gereken bütçe ve zaman gibi kaynakların yüksek olmasını gerektirir
SEMMA veri madenciliği projelerinde yer alan tarafların yeterli seviyede veri madenciliği bilgisine sahip olmasını gerektirir
SEMMA veri madenciliği projelerinde ihtiyacı olan veri miktarının büyüklüğünden dolayı bazen zorluklar oluşabilir
SEMMA veri madenciliği projelerinde çok fazla zaman ve çaba gerektirecek ayrıntılı bir planlama ve dokümantasyon gerektirir
Sat Jan    GMT GMT